{
    "question": "Cara kelelawar berkembang biak\u00a0 adalah ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<strong>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : X (1 SMA)</strong><br><strong>Pelajaran \u00a0 \u00a0 : Biologi</strong><br><strong>Kategori \u00a0 \u00a0 \u00a0: Sistem Reproduksi Hewan\u00a0</strong><br><strong>Kata Kunci \u00a0: Mamalia, Vivipar, Melahirkan, Kelelawar</strong><br><br><br><br>Kelelawar adalah hewan yang berkembangbiak dengan cara <strong>VIVIPAR (beranak atau melahirkan).</strong><br><br>Kelelawar melahirkan anaknya dengan cara yang unik dan konon satu-satunya di dunia. Binatang ini melahirkan sambil bergantung di pohon atau pun langit goa. Dengan posisi yang terbilang sulit tersebut, Kelelawar betina mengeluarkan bayi dari perutnya sambil menjaga agar bayi tersebut tidak terjatuh.<br><br>Kelelawar adalah hewan mamalia dan merupakan anggota dari Ordo Chiroptera yakni kelompok mamalia yang mampu untuk terbang. Ordo ini dibagi lagi ke dalam dua sub-ordo yakni megachiroptera dan microchiroptera.\u00a0<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-fungsi-pita-suara-551",
            "question": "Apa fungsi pita suara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Fungsi utama pita suara ialah sebagai pintu klep yang mengatur \u00a0pengawasan arus udara antara paru paru dengan mulut atau hidung .",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-peranan-nemathelminthes-dalam-kehidupan-sehari-hari-968",
            "question": "Sebutkan peranan nemathelminthes dalam kehidupan sehari-hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas : X</strong><br><strong>Pelajaran : Biologi</strong><br><strong>Kategori : Vertebrata dan Invertebrata</strong><br><strong>Kata Kunci : Nemathelminthes</strong><br><br><br>Nemathelmintes atau yang dikenal juga dengan nematoda merupakan cacing yang berbentuk gilig seperti benang. Dalam kehidupan sehari-hari nematoda ini tidak membawa dampak yang positif melainkan sebaliknya, hewan ini justru merugikan karena hidup sebagai parasit dan menyebabkan penyakit pada manusia serta menjadi parasit bagi tumbuhan. Adapun contoh kerugian yang disebabkan oleh nematoda ini adalah globodera rosthochiensis<strong>\u00a0</strong>yang menjadi parasit pada tanaman berupa kentang dan tomat dan sebagai vektor virus bagi beberapa tanaman pertanian.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-anak-mengalami-kesulitan-mencerna-protein-pada-daging-sap-499",
            "question": "Seorang anak mengalami kesulitan mencerna protein pada daging sapi namun masih dapat mencerna protein dari telur dan kacang-kacangan. Anak tsb kemungkinan TIDAK mampu mensekresi enzim..    A. Amilase\r\n B. Lipase\r\n C. Pepsi\r\n D. Tripsin\r\n E. Enterokinase\r\n\r\n\r\n Mohon penjelasan. Makasih.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya jawabannya enzim tripsin",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-vitamin-dapat-disimpan-dalam-tubuh-jelaskan-290",
            "question": "Apakah vitamin dapat disimpan dalam tubuh? jelaskan! \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ya, dapat. Karena tubuh memerlukan vitamin dalam jumlah sedikit. Namun, beberapa vitamin hanya dapat disimpan beberapa hari saja, sedangkan vitamin jenis lain dapat bertahan hingga 6 bulan lamanya.<br><br>Maaf ya kalau agak ga nyambung atau susah dimengerti :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ya. contohnya adalah vit\u00a0B dan C yang termasuk dlm vit yang larutdalam air. Vitamin larut dalam air hanya dapat disimpan dalam jumlah sedikit dan biasanya akan segera hilang bersama aliran makanan. dan vit A, D, E, K yang termasuk dalam vit larut dalam lemak. Vitamin yang larut dalam lemak akan disimpan di dalam jaringan adiposa \n(lemak) dan di dalam hati. Vitamin ini kemudian akan dikeluarkan dan \ndiedarkan ke seluruh tubuh saat dibutuhkan. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-paku-ekor-kuda-disebut-paku-peralihan-jelaskan-459",
            "question": "Mengapa paku ekor kuda disebut paku peralihan ?jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena paku ekor kuda merupakan tumbuhan paku yang \nmenghasilkan spora dengan bentuk dan ukuran yang sama, serta diketahui \ngamet jantan dan betinanya.  <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena paku ekor kuda menghasilkan spora yg berukuran sama tetapi jenisnya berbeda (berkelamin jantan atau betina).",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-orang-yg-amnesia-masih-bisa-mengingat-bahasa-dan-pelajara-772",
            "question": "Mengapa orang yg amnesia masih bisa mengingat bahasa dan pelajaran yg telah dia pelajari tetapi melupakan identitas dan jati dirinya ? Jelaskan !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena dia terlalu berat untuk memikirkan dirinya sendiri, sehingga dia lupa dirinya, tetapi pelajaran tidak karena dia tidak terlalu dibebankan oleh pelajaran\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-kacang-tanah-berada-di-bawah-tanah-sedangkan-bunganya-be-174",
            "question": "Mengapa kacang tanah berada di bawah tanah, sedangkan bunganya berada di atas tanah ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Manfaat biji kacang ada dibawah pada kacang tanah antara lain:\u00a0<br>-untuk mendapatkan unsur nitrogen dgn bantuan bakteri di dalam tanah\u00a0<br>-menjaga kelembaban agar biji tidak mengering sebelum siap menjadi bakal tanaman\u00a0<br>-biji yg berada di dalam tanah lebih mudah untuk tumbuh\u00a0<br>-terlindung dari gangguan yg ada di permukaan tanah\u00a0<br><br>Bakal biji berasal dari ujung gynophore yg tumbuh memanjang menembus tanah permukaan tanah\u00a0<br>\u00a0<br><br>Kacang ini bukan akar atau umbi, tapi memang biji\u00a0<br><br>Kalau bunga memang harus di atas permukaan tanah agar dapat melakukan penyerbukan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-akarbatangdaundan-bunga-tanaman-bambu-877",
            "question": "Bentuk akar,batang,daun,dan bunga tanaman bambu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "betuk akar serabut..<br>batang memiliki ruas (beruas)<br>daun berbentuk panjang dan memiliki 1 tilang daun..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-penyilangan-bunga-linaria-marocana-bunga-merah-aabb-dengan-478",
            "question": "Pada penyilangan bunga Linaria marocana bunga merah (AAbb) dengan bunga putih (aaBB) menghasilkan bunga ungu (AaBb). Apabila F1 disilangkan dengan bunga merah (Aabb), berapakah ratio fenotip F2-nya antara ungu : putih : merah adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini tipe soal kriptomeri...<br>sehingga<br>\u00a0AAbb x aaBB<br><br>F1 : AaBb<br><br>P2 \u00a0: \u00a0AaBb x Aabb<br>\u00a0<br>F2 : AABb = ungu<br>\u00a0AaBb = ungu<br>AAbb = merah<br>Aabb = merah<br>AaBb = ungu<br>aaBb = Putih<br>Aabb = merah<br>aabb = putih<br><br>maka rasio ungu : putih : merah<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a03 \u00a0 \u00a0: 2 \u00a0 \u00a0 : 3<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-perbedaan-sifat-generasi-seksual-dan-aseksual-pada-t-242",
            "question": "1. jelaskan perbedaan sifat generasi seksual\u00a0dan aseksual pada tumbuhan lumut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Lumut dapat bereproduksi secara aseksual dan seksual. Reproduksi aseksual (vegetatif) dapat dilakukan dengan berbagai cara, misalnya melalui pembentukan tunas\u00a0(gemma),penyebaran spora, dan fragmentasi.Reproduksi seksual (generatif) dilakukan denagn cara peleburan antara sel gamet jantan (spermatozoid) dan gamet betina (ovum).\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "generasi aseksual yaitu tanpa peleburan antara gamet jantan dan betina sedangkan seksual yaitu adanya peleburan antara sel jantan dan betina<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}